[圖]喺英國買大英祖國軍糧MRE，今次買Menu10，不定期report

兩三年前喺香港都買過英同法國MRE
過到黎諗住睇下會唔會平啲
英國MRE喺香港賣$240
呢邊賣£14
原本冇打算再買軍糧都心動
咁就俾錢了
揀就梗係先揀主食先
有all day breakfast同牛肉，就呢個啦
Menu 10: All day breakfast, Moroccan style bean stew, beef goulash, sticky toffee pudding, hot pepper sauce, just fruits, dark chocolate chip biscuits, just nuts, smooth peanut butter, , sesame seed bar, lemon flavour boiled sweets, 5 x drink powder

今朝收到貨
個盒冇英國國旗有少少失望
可能係生產商直接出貨所以平啲...

開箱
用密實袋一袋過包住
入面分類型排得好齊整

開之前其實好驚全部唔同哂
因為MRE係會不定期改menu
飲品冇左檸檬轉左可樂
點解唔係換走雜果汁
上次飲過藥水味

跟住係snack

然後係主食同甜品
好彩冇改過

最後係啲珈啡茶包之類

稍後會不定期update試食report

咁多嘢砌番埋等於一餐？

留名等包膠

正想問 但理論上應該可以食足一日？

24hr military style emergency ration packs
一日份量
Total成4000 Kcal
我唔會一日開哂黎食
所以要不定期update

4000k cal
買返嚟分兩日4餐咁食
又幾抵

樓主係邊
英國？

英國

第一餐先試All day breakfast
其實就係有香草味嘅焗豆加薯仔粒、午餐肉化咗既煙肉、蛋同牛肉粒
仲有兩條牛肉腸
唔加熱會好難食賣相又似嘔吐物
加少少水叮3分鐘就啱啱好
作為軍糧如果冇加熱工具或無時間整熱
腸胃唔好既好易食到痾
整體味道好過淨焗豆
因為浸左啲肉、蛋同有香草味
亦唔會太酸好易入口
牛肉腸唔油又唔會穌
只係唔講唔知用咩肉做因為冇乜肉味
薯仔粒唔會太硬又唔粉
但又係冇薯仔味
所謂既煙肉加工到唔知咩嚟
但唔難食既
最失望係牛肉
極少同極細粒
大約得半塊手指尾指甲咁大
目測得兩粒...
唔知是咪驚太大粒會韌

整體我俾6-7分

佢本身唔包埋加熱工具?
Btw試下擺果兩條腸落廁所

一箱14磅?

英國mre只係跟即着火柴
法軍就有

係

4000kcal嚟講差唔多夠食2日
先70蚊日
抵啦屌

之前睇youtube見台灣都有以為國際標準嚟添

Main course得三個

開左杯可樂粉
等我仲特登用凍sparkling water去沖
倒左3份一杯水
屌d泡多到幾乎瀉
啲粉又唔溶
等好耐d泡先走哂
然後先用普通水繼續沖
味道似可樂糖
但沖唔勻會有好多黑色粒粒有啲嘔心
即係呢包可樂粉係俾一般室溫水沖先啱
不過如果喺戰地有呢包野飲已經係極品

跟一包即着火柴算有加熱工具了
自己搵個兜裝水浸熱包食物

強帖留名

輪到試甜品
望下營養標籤
嘩差唔多成600kcal
足足一份老麥餐
一開袋好大陣拖肥香味
隻手掂到係會黐立立
口感有少少似未整熱既年糕
就咁食都ok但粉粉地
拖肥味好濃又超甜
食哂會好漏
呢個份量分俾3-4個人食都得
我俾5分

lm

望到個樣都好漏

睇落有啲劣 果然係英國法國MRE真係堅好食

個2條腸好似平時沖唔走啲浮屎

英國野本身就難食，仲要整得更難食…真係不敢想像

食過法國MRE
呢度都有得賣
£22-24
我喺香港買$300
我又唔覺好食好多
主食都係罐頭野
可能我揀呢個menu唔係特別好食掛
印象中最差係盒餅
林既完全唔脆浸味又怪
浪費左罐芝士醬

以前喺香港買過menu 19
睇吓啲油

樓主用咩網訂

Google “mre uk”

軍佬日日食呢喲會唔會冇屎屙

早期的MRE因為僅注重保存性、口感不佳，過於難吃所以飽受廣大美軍士兵的劣評，MRE得到了以下的渾名:

「眾人拒絕的食品」（Meals Rejected by Everyone）
「敵人也拒絕的食品」（Meals Rejected by Enemy）
「難以下嚥的食品」（Meals, Rarely Edible）
「衣索比亞人拒絕的食品」（Meals Rejected by Ethiopians）
「敵方人士」（Mr.E 或 Mr.Enemy）
「適合弱智人士進食」（Mentally Retarded Edibles）
「隨時可丟的食品」（Meal Ready to Expel）
「貌似可吃的物體」（Materials Resembling Edibles）
「打擊士氣的因素」（Morale Reducing Elements）
「一次滿足三個謊言：既非食品、也沒準備、更不能吃」（Three Lies for the Price of One: it's not a Meal, it's not Ready, and you can't Eat it）
甚至聽說有一次國際軍糧交流會中，美軍的MRE完全無人問津，因此被公認為全世界最難吃的野戰口糧。雖然後期的MRE的餐單中的味道有所改善，但這些花名已不脛而走。甚至因為膳食纖維含量低而導致很多士兵患上便秘，所以又有以下的污名:

「需要浣腸的食品」（Meals Requiring Enemas）
「拒絕排出的食品」（Meals Refusing to Exit）
「拒絕排泄的食品」（Meals Refusing to Excrete）
「需要重度通肛排出」（Massive Rectal Expulsions）
當這些批評及罵名在傳回美國國防部後也被迫做修改。

巴打點買架？

第二張相橙色果pat係咩黎

咪呢包all day breakfast未叮熱個樣

Online買

Lm

無放喺個tray到

如果軍人嚟計應該最多叫夠食一日

傳說mre話粒香口膠有少少瀉藥幫助排便，但因為打仗唔得閒痾屎，啲美軍唔會食粒香口膠

有冇直送香港

運費好貴
不如淘寶或者幫襯香港啲軍事用品店

又買軍糧，今次係法國menu13

我買左愛沙尼亞軍糧 但未煮過來食

笑左

今日lunch開包辣豆食
賣相都係似嘔吐物
陣味好似茶記免牛
不過就多啲香草味
豆全部好林
辣既既程度一般人都接受到
一包咁細份量都夠飽
另外紅梅汁幾好飲
好有鮮紅梅味

拆袋落左水先記得影相

唔記得邊度睇過話啲糖可以減低軍人性慾

班友有時太得閒就會開始鳩噏，望吓上年啲名就知

冇留意

屌你

包just nuts冇改錯名
鹽都唔落
又唔夠脆
呢包唔合格

「衣索比亞人拒絕的食品」（Meals Rejected by Ethiopians）
落地獄

我最記得係個火柴盒畫咗巴黎鐵塔 可能我食嗰個menu好食 我覺得幾正 盒餅一開始都覺得劣 但食食下又覺得冇一開頭覺得咁難食 食晒盒餅之後仲有啲唔捨得 $300睇嚟你係喺MG買

哩盒野成三舊水我最鍾意果盒好似係14號有芝士火腿長意粉
利申現役外藉軍團成日食但好小話會食哂成盒
美國佬呀蛇都話法國糧全世界最好number one ☝️
Btw盒野入面應該有一包野係火柴加金屬件再加一排好似咖嘛糖咁既野比你加熱野食
一粒又燒到2046兩粒一齊燒又勁到搶哂火

係MG
因為佢咁宣傳

呢盒？

Produced in UK

係啦
燒起上黎勁臭🤢

食過一次，不過包裝好似唔一樣🤔
覺得英國麻麻

咁最好食係咩國家？

開左條cereal bar食
寫住cookie and cream flavour
所以係黑白色
食落又唔係太濃oreo味但超甜
Snack黎講算幾好味
我俾7-8分

今日試熱橙味朱古力
冲完水
已經聞到陣味有啲怪
飲到落口
朱古力本身好濃
有啲似van houten朱古力奶但朱古力味淡少少
本身淨係朱古力嗰part我俾滿分架
但係仆佢個街啲橙味真係難入口到黐線
唔講加左橙味會以為包朱古力粉過咗期
飲左兩啖成杯倒撚左

朱古力燕麥餅
味道同口感都好正常
好有咬口
朱古力唔似dark chocolate但好食
呢包餅8分

如果唔寫cookie and cream
仲以為佢變壞

好地地朱古力做乜要加橙味
裡面成份又無橙

本來Club嗰隻朱古力橙餅都幾好食
我仲諗住大家都係化學橙味應該唔差
點知

最後呢次update
呢個匈牙利燉牛肉真心正
開袋陣氣味聞落以五香肉丁
食落啲味道冇前兩包主食啲味咁濃
同埋偏甜
亦都唔辣
主菜牛肉係食過咁多次即食食品既牛肉之中處理得最好
唔靭、有牛味，冧得黎唔會一絲絲碎晒、有咬口、冇筋
牛肉仲要超多啖啖肉
加上蘿蔔出哂味又夠冧
撈飯食真係perfect
呢包唔俾10分就對唔住大英祖國